<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
	<string name="Quit">Salir</string>
    <string name="NewRosary">Nuevo Rosario</string>
    <string name="Main">Volver</string>
    <string name="Previous">Anterior</string>
    <string name="Next">Siguiente</string>
    <string name="SelectMisteries">Seleccion los Misterios</string>
    <string name="app_name">Santo Rosario</string>
    
    <string name="OurFatherTitle">Rezar el Padrenuestro</string>
    <string name="OurFather">Padre nuestro, que estas en el cielo, santificado sea tu Nombre; venga a nosotros tu reino; hagase tu voluntad, en la tierra como en el cielo. Danos hoy nuestro pan de cada dia; perdona nuestras ofensas, como tambien nosotros perdonamos a los que nos ofende; no nos dejes caer en tentacion y libranos del mal. Amen.</string>
    <string name="HailMary">Dios te salve, María; llena eres de gracia; el Señor es contigo; bendita tú eres entre todas las mujeres, y bendito es el fruto de tu vientre, Jesús. Santa María, Madre de Dios, ruega por nosotros, pecadores, ahora y en la hora de nuestra muerte. Amén.</string>
    
    <string name="GloryTitle">Gloria</string>
    <string name="Glory">Gloria al Padre, y al Hijo, y al Espíritu Santo. Como era en el principio, ahora y siempre, por los siglos de los siglos. Amén.</string>
    
    <string name="JaculatoriaTitle">Jaculatoria</string>
    <string name="Jaculatoria">
María, Madre de gracia, Madre de misericordia, defiéndenos de nuestros enemigos y ampáranos ahora y en la hora de nuestra muerte. Amén.
\n\n
Oh Jesús, perdónanos nuestros pecados, sálvanos del fuego del infierno y guía todas las almas al Cielo, especialmente aquellas que necesitan más de tu misericordia. (Oración de Fátima).
    </string>
    
    
    <string name="Step0Title">Hacer la señal de la cruz</string>
    <string name="Step0Body">Por la señal de la Santa Cruz, de nuestros enemigos libranos Señor, Dios nuestro.\nEn el nombre del padre, y del Hijo, y del Espisiritu Santo. Amen.</string>
    
    <string name="Step2Title">Simbolo de los Apostoles (Credo)</string>
    <string name="Step2Body">Creo en Dios Padre Todopoderoso, Creador del cielo y la tierra: Y en Jesucristo su único Hijo, nuestro Señor, que fue concebido por el Espíritu Santo, nació de la virgen María, padeció bajo Poncio Pilato, fue crucificado, muerto y sepultado, descendió a los infiernos, al tercer día resucitó de entre los muertos, y subió a los cielos y está sentado a la diestra de Dios Padre Todopoderoso, desde allí ha de venir a juzgar a los vivos ya los muertos. Creo en el Espíritu Santo, la santa iglesia católica, la comunión de los santos, el perdón de los pecados, la resurrección de la carne y la vida eterna. Amén</string>
    
    <string name="Step3Title">Rezar 3 Avemarias</string>
    <string name="Step3Body">(<![CDATA[<<Index>>]]>/3)\n<![CDATA[<<HailMary>>]]></string>
    
    <string name="TenHailMary">Rezar 10 Avemarias (<![CDATA[<<Index>>]]>/10)</string>
    
    <string name="misteryTitle">Anunciar el misterio <![CDATA[<<Index>>]]></string>
    
    <string name="Mistery1">Gozosos lun,sab</string>
    <string name="Mistery2">Dolorosos mar,vie</string>
    <string name="Mistery3">Luminosos jue</string>
    <string name="Mistery4">Gloriosos mie/dom</string>
    
    <string name="Mistery1_1"><![CDATA[La Anunciación.
(Lucas 1, 30-32, 38) 
“El ángel le dijo: No temas, María, porque has hallado gracia
delante de Dios, vas a concebir en el seno y vas a dar a luz un hijo,
a quien pondrás por nombre Jesús. El será grande y será llamado
Hijo del Altísimo (...). Dijo María: He aquí la esclava del Señor;
hágase en mí según tú palabra.”]]>
</string>
<string name="Mistery1_2"><![CDATA[La Visitación (de María a su prima Santa Isabel).
(Lucas 1, 39-43)
“En aquellos días, se levanto María y se fue con prontitud a la 
región montañosa, a una ciudad de Judá; entró en casa de Zacarías
y saludó a Isabel. Y sucedió que, en cuanto oyó Isabel el saludo
de María, saltó de gozo el niño en su seno, e Isabel quedó llena
del Espíritu Santo; y exclamando con gran voz, dijo: bendita tú entre
las mujeres y bendito el fruto de tu vientre; y ¿de donde a mí 
que la madre de mi Señor venga a visitarme?” ]]>
</string>
<string name="Mistery1_3"><![CDATA[El Nacimiento de Jesús
(Lucas 2, 6-11)
“Y sucedió que, mientras ellos estaban allí se cumplieron los días
del alumbramiento, y dio a luz a su hijo primogénito, le envolvió en
pañales y le acostó en un pesebre, porque no tenían sitio en el
alojamiento. Había en la misma comarca algunos pastores (...) se les
presentó el Ángel del Señor, (...)y les dijo: no temáis, pues os anuncio
una gran alegría, (...) os ha nacido (...) un salvador.”]]>
</string>
<string name="Mistery1_4"><![CDATA[La Presentación
(Lc 2, 22-25, 34-35)
“Llevaron a Jesús a Jerusalén para presentarle al Señor, como está
escrito en la Ley del Señor. (...) Y he aquí que había en Jerusalén un
hombre llamado Simeón que esperaba la consolación de Israel; y
estaba en él el Espíritu Santo. (...)Simeón les bendijo y dijo a María,
su madre: Éste está puesto para caída y elevación de muchos en Israel,
y para ser señal de contradicción- ¡y a ti misma una espada te traspasará
el alma!- a fin de que queden al descubierto las intenciones de muchos 
corazones.”]]>
</string>
<string name="Mistery1_5"><![CDATA[El Niño Perdido y Hallado en el Templo
(Lc 2, 41-47) 
“Sus padres iban todos los años a Jerusalén a la fiesta de la Pascua. (...)
Subieron ellos como de costumbre a la fiesta y, al volverse, pasados los
días, el niño Jesús se quedó en Jerusalén, sin saberlo sus padres(...).
Se volvieron a Jerusalén en su busca(...). Al cabo de tres días, le
encontraron en el templo sentado en medio de los maestros,                      
escuchándoles y preguntándoles; todos los que le oían, estaban       
estupefactos por su inteligencia y sus respuestas.”]]>
</string>
</resources>
